export default {
  id: 'jp_word_ms_mimetic_1_1_1',
  name: '일어달 의태의성 LV1-1 (58자 / 뜻)',
  data: [
    { question: 'うきうき', answer: ['', '들썽들썽 (신이 나서 마음이 들뜬 모양)'] },
    { question: 'うろうろ', answer: ['', '허둥허둥, 우물쭈물, 우왕좌왕 (목표가 없이 어물쩡거리는 경우)'] },
    { question: 'まごまご', answer: ['', '우물쭈물, 우왕좌왕 (짧은 시간 동안에)'] },
    { question: 'がっしり', answer: ['', '튼튼히, 견고하게 / 야무지게, 꽉'] },
    { question: 'がぶがぶ', answer: ['', '벌컥벌컥, 벌떡벌떡 (액체를 기운차게 마시는 모양)'] },
    { question: 'からから', answer: ['', '바삭바삭 (바짝 마른 모양)'] },
    { question: 'がらがら', answer: ['', '텅텅 비어있는 모양'] },
    { question: 'かんかん', answer: ['', '노발대발 (몹시 골내는 모양)'] },
    { question: 'がんがん', answer: ['', '욱신욱신, 지끈지끈 (골치가 몹시 아픈 모양)'] },
    { question: 'きちんと', answer: ['', '또박또박, 정확히 (단정한 모양)'] },
    { question: 'ぎっしり', answer: ['', '꽉, 가득 (많은 것이 빈틈없이 들어 있는 모양)'] },
    { question: 'ぐうぐう', answer: ['', '쿨쿨, 드르렁 드르렁'] },
    { question: 'くたくた', answer: ['', '지침, 녹초가 됨 (움직일 수 없을 정도로 매우 지쳐 있는 모양)'] },
    { question: 'ぐっすり', answer: ['', '푹 (깊은 잠을 자는 모양)'] },
    { question: 'ぐらぐら', answer: ['', '건들건들 (흔들리는 모양), 부글부글 (물이 끓는 모양)'] },
    { question: 'こつこつ', answer: ['', '꾸준한 모습'] },
    { question: 'こっそり', answer: ['', '살짝, 살그머니, 남몰래'] },
    { question: 'ごろごろ', answer: ['', '데굴데굴 / 우르르 (천둥소리) / 빈둥빈둥'] },
    { question: 'ざあざあ', answer: ['', '좍좍, 쏴아쏴아 (雨) / 콸콸'] },
    { question: 'しとしと', answer: ['', '부슬부슬 (가랑비가 내리는 느낌)'] },
    { question: 'じゃあじゃあ', answer: ['', '콸콸 (물이 강하게 나오는 소리)'] },
    { question: 'しんしん', answer: ['', '보슬보슬 (눈이 보슬보슬 내리는 느낌)'] },
    { question: 'すやすや', answer: ['', '새근새근 (아이가 편히 잠자는 모양)'] },
    { question: 'ずるずる', answer: ['', '질질, 줄줄'] },
    { question: 'そろそろ', answer: ['', '슬슬'] },
    { question: 'だぶだぶ', answer: ['', '헐렁헐렁'] },
    { question: 'ぶかぶか', answer: ['', '헐렁헐렁'] },
    { question: 'ちびちび', answer: ['', '홀짝홀짝, 찔끔찔끔'] },
    { question: 'とぼとぼ', answer: ['', '터벅터벅'] },
    { question: 'とんとん', answer: ['', '똑똑, 툭툭 (가볍게 두드리는 소리)'] },
    { question: 'どんどん', answer: ['', '탕탕, 쾅쾅, 둥둥 (북, 포성) / 척척, 속속, 부쩍부쩍 (일의 속도가 빠름)'] },
    { question: 'にこにこ', answer: ['', '생글생글'] },
    { question: 'にやにや', answer: ['', '히쭉히쭉, 싱글벙글 (소리를 내지 않고 웃는 모양)'] },
    { question: 'げらげら', answer: ['', '껄껄 (큰 입을 벌리고 웃는 모양)'] },
    { question: 'くすくす', answer: ['', '킥킥, 낄낄'] },
    { question: 'のんびり', answer: ['', '유유히, 느긋하게, 한가롭게'] },
    { question: 'ぱくぱく', answer: ['', '덥석덥석 (음식을 게걸스럽게 먹어치움)'] },
    { question: 'びっしょり', answer: ['', '흠뻑 (흠뻑 젖은 모양)'] },
    { question: 'ぶつぶつ', answer: ['', '투덜투덜, 중얼중얼'] },
    { question: 'ぶらぶら', answer: ['', '흔들흔들 (매달려서), 어슬렁어슬렁, 빈둥빈둥'] },
    { question: 'うろうろ', answer: ['', '어정버정 (일정한 방향도 없이 왔다 갔다 하는 모양)'] },
    { question: 'ぺこぺこ', answer: ['', '배고픈 모양'] },
    { question: 'べたべた', answer: ['', '끈적끈적 (물건이 들러붙어) / 치덕치덕 붙임'] },
    { question: 'ぺらぺら', answer: ['', '술술, 줄줄 (외국어가 유창한 모양)'] },
    { question: 'わいわい', answer: ['', '왁자지껄, 와글와글'] },
    { question: 'がみがみ', answer: ['', '꽥꽥, 앙알앙알, 쨍쨍, 딱딱 (시끄럽게 꾸짖거나 잔소리를 심하게 하는 모양)'] },
    { question: 'がやがや', answer: ['', '왁자지껄'] },
    { question: 'ほっと', answer: ['', '한숨짓는 모양, 마음을 놓는 모양'] },
    { question: 'よちよち', answer: ['', '아장아장'] },
    { question: 'てくてく', answer: ['', '터벅터벅'] },
    { question: 'ぱたぱた', answer: ['', '신발 따위가 가볍게 소리를 내는 모양'] },
    { question: 'ふらふら', answer: ['', '비트적비트적 (걸음이 흔들리는 모양)'] },
    { question: 'ちょろちょろ', answer: ['', '조르르'] },
    { question: 'よぼよぼ', answer: ['', '비칠비칠, 휘청휘청'] },
    { question: 'せかせか', answer: ['', '조급하게 걷는 모양, 성급하여 침착하지 못한 모양'] },
    { question: 'わくわく', answer: ['', '울렁울렁, 두근두근 (기대, 기쁨으로)'] },
    { question: 'うきうき', answer: ['', '신이 나서 마음이 들뜬 모양'] },
    { question: 'どきどき', answer: ['', '두근두근 (걱정, 조바심으로)'] }
  ]
}
